【腦筋急轉彎/智力題】假設你被一班痴線佬捉左去玩一個遊戲

前設

1.你同另外X名人 被人捉左去玩一場遊戲 (50=< X =< 60)

2.你地被繩綁住落將櫈到，並圍住一個圈圈坐，圈圈入面係密封，你只睇到你前面既人櫈上既數字，睇唔到後面

3. 你地全身被繩綁住，只有隻手掌郁到可以拍前面個人個膊頭，隻嘴被人封左講唔到野，個頭被個蓋封住所以所有人都聽唔到聲(唔會焗死)

規則
1.時限60分鐘，時間一到所有未走既人會被死
2.所有人櫈上既數字會按順序或倒序排，並唔會講俾參與者知
例如 12345678 之後8號見到前面係1 或者 87654321 之後1號見到前面係8
3. 先估到自己櫈上既數字就可以釋放，釋放後前面既人唔會知，後面既人亦都睇唔到掂唔到前前面既人
例如 12345678 ，3估到自己係3，3釋放，2唔會睇到前前面係4，4除左估之外都唔會知3已經走左
4. 估錯左即刻死，並釋放坐係後面既人
例如 12345678 ，3估錯自己係5，即刻死，2即時釋放，4除左估之外都唔會知3已經死左
5. 只可以存活一半人，最後剩低果一半人即時處決

問題
1.如何獲得最大勝利機會?
2.邊/會唔會有 一個數字會有最大/最小機會勝利?

1＋1＝2

見到前面幾號咪拍幾多下

點解要送前面走

合家歡唔得咩

假設有一半人唔怕死 咁呢個無可否認呢個係最大勝利機會之一

以個人利益角度應該點玩？

唔好理後面 唔好估 等前面以為我走咗 等佢驚慌 心理學嚟講佢會係限時內亂咁估 只要佢博一博 一估錯 我就贏 同時又係限時內 如果佢尻up都中 咁佢贏啦

佢有2分之1機會估中wor Ching

點樣2分1呢

佢睇前面個數字
例如3
咁佢唔係2就係4架啦

你都無話佢地知排序

佢地會知排序啊
只係唔知順序定倒序

可能係題目寫得唔清楚

每隔一分鐘用拍拍膊頭方式同前面講佢既數字，到第50分鐘同時答自己個數。

is communication with others before the game possible?

只睇到前面個人個數字而佢一定係我個數字+1 /-1?
咁個遊戲係鬥快走？
假設我見到前面個人係4, 我拍佢6下，佢見到佢前面係3 / 5,
咁情況1, 佢見到前面係5, 會以為佢自己係 6, 估自己6然後死左，我就知自己3
咁情況1, 佢見到前面係5, 會知道我呃佢, 估自己4然後走到，我就知自己3

結果1/2 機會生存

但諗多步即係俾人拍膊頭既人唔可以估先，自己估左即係俾機會後面個人confirm 自己number

只係為左完場

每過一分鐘，你既前方可以多一個人知自己同時同再前面講，但因為人數係50至60，所以安全起見第50分鐘一齊講。

後面果個會知前面放左啊

咁即係攪炒

No,但你assume所有人都唔係智障會思考先

點解？你冇定同時講點處理

ok

1後面最少機會勝利

例如你 見到3
3見到前面4

你可以拍 1 3 5 其中1同3會令到個人贏

但係你諗下會唔會有咩情況係好易贏/輸

而果個情況會有d咩連鎖反應

同時點都會有先後
而且冇得溝通你點樣定個時間

1後面就算估2都有2分之1機會中既

呢個遊戲應該亂估。1/2機會估中，估中就走到
估唔中就死 唔估就等死

由見到50開始你就可以拍4種wor

1 48 50 52

即係參賽者唔知最大number 係咩？

放流料比前面等佢估錯

我覺得前提係一定誤導對方

每個人都跟數字拍既話應該有d數字會易贏d

唔知，50-60其中一個

咁最小number 係咪一定係1, 定還是唔知

放流料都會有機會幫左人既

係1啊

用手爪撚住前面個膊頭，影響佢判斷力攬炒

要贏=前面估錯/自己估岩
前面估錯=100%贏
自己估=50%贏
每個人都咁諗 就一定唔會提前面條友 等前面條友估左先 自己再估
但由於時間壓迫 一定會出現第一個估的人
假如大家一樣自私 應該在最後一秒一起估
假如第一個估的人A不是最後一秒才估 A估中 A後面的人就要馬上估 因為只可存活一半人 前面的人走了/死了 你馬上估才能最大化生存
如此類推 後後面的人也會這樣做
另外我覺得不論坐幾號的勝率都一樣 看到1的人 只知道自己50%是2
估2就好 反正也是50% OR 看到50以上的人估前一位數就好

順序排的話 咁1估錯咗係咪由5x號起全部走得？

只係一後面個一個走到

釋放嘅時候係點走

愈大冧把愈難
數俾人拍幾多下都數到仆街

會全部死晒，因為講唔野講唔到答案

咁如果你隔5分鐘分兩次拍對面

例如 見前面個number 係3
你5分鐘前拍1
5分鐘後拍5

前面見到個number係2既話
只要佢抱住懷疑既心理都唔會信第一次拍
你拍第二次之後就會知道個答案

因為 包含1 5 呢兩個數字只得
1 3 5 呢個組合

如果前面見到個number係4既話
第一次佢就知道你伏佢 所以佢會揀3
佢係你第一次之後估中

咁你留意一下佢走既時間
會唔會幫到你走埋？

唔係重點
你當櫈下有機關/側邊有門就ok

其實規則係二份一人生還，你亂估都係二份一，諗反反反間計都係沒法confirm 有沒人扼你，or 人地有沒信你，最大生還方法係9估

用拍膊頭通知前面佢嘅號碼，但要將號碼+2或者-2，例如38就拍40

如果係順序嘅話，佢前面係37，咁佢唔會上當，如果你見佢好耐都未走，可以confirm自己係39

如果係倒序嘅話，佢好大機會上當，因為幾十個number無啦啦撞中嘅機率好低，咁佢就會答錯然後你就走得

甘如果有人拍你40下， 你前面係37 你會點

假設你見到前面係5，有兩個可能性
1. 順序，你係6，你前面見到4，佢估自己3/5
2. 倒序，你係4，你前面見到6，佢估自己5/7
無論點都好，你拍前面佢號碼加/減2嘅數字
例1，拍3下，佢如果見到4就會死，如果佢見到6，就冇反應
例2，拍7下，佢如果見到4就冇反應，如果佢見到6就死
最後你可以因應前面死左未
估到順序同自己號碼

我會無視，照拍前面

當然可能有人夠醒破解到呢個情況，咁如果前面嗰個答啱嘅話都可以當佢係順序掛

大家有冇諗過後面都會拍你

係重點

因為咁樣就可以合作

規矩係只可以留低一半嘅人， 你完全合作，大家都清楚都係得一半人生還，我有沒理解錯

塞住咗對耳點知而啲rules?

最好應該咩都唔做，or 9拍前面個個煩死他，等他忍唔住答先，你就有2份一機會走， 唔中就先自己9估又二份一。 但個個都會甘，所以應該做第一個9估，對就走得，唔洗玩成個hour game

可能個號碼牌下面有寫rule

若果佢兩個都唔應你 等最後一分鐘先走咁點算

咁近視咪睇唔清楚

又有頭套又剩 點戴眼鏡

可能你唔知要玩game 係甘掙扎， 個痴線佬，真接kill 你先

咁第二個問題又嚟

若果係因為非估數而死 佢後面嗰個數字又有冇得走

因為若果係咁 後面嗰條友永遠都估唔到自己係咩

其實我覺得拍膊頭重可以同前面條友用摩斯密碼吹水

佢聳膊就得

應該係沒得走，但係一開始他們醒的時候就會見到號碼先。

我知答案了，係要反抗。60條友都唔夠打一個痴線佬。樓主語重心長甘教我們最大化利益受限於癡線佬規則。無論係點樣諗 都唔可以超過

守門員

你提左前面果個走到 你都係要估 所以唔會益前面條友

5. 只可以存活一半人，最後剩低果一半人即時處決

你可以根據佢幾時走而判斷你個number係 +1定-1

而且你後面都會拍你